<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Cyprien in Peru - Peru</title><link href="https://cyprieninperu.netlify.app/de/" rel="alternate"/><link href="https://cyprieninperu.netlify.app/feeds/peru.atom.xml" rel="self"/><id>https://cyprieninperu.netlify.app/de/</id><updated>2025-10-27T09:00:00-05:00</updated><entry><title>Es geht los!</title><link href="https://cyprieninperu.netlify.app/de/going-abroad/" rel="alternate"/><published>2025-10-27T09:00:00-05:00</published><updated>2025-10-27T09:00:00-05:00</updated><author><name>Cyprien Chevallier</name></author><id>tag:cyprieninperu.netlify.app,2025-10-27:/de/going-abroad/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Endlich habe ich es geschafft, meinen ersten richtigen Artikel zu veröffentlichen. Ich beschreibe meinen ersten Tag in Peru bis hin zu meiner Reise in meine neue Heimat Miguel&amp;nbsp;Grau.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Obwohl ich nun schon seit mehr als drei Woch- 2 Monaten in Peru bin, habe ich es bislang nicht geschafft, auch nur einen einzigen Artikel zu veröffentlichen – bis jetzt! Heute möchte ich von den wenigen Tagen in Lima berichten, die als Vorbereitung für meinen Einsatz in Miguel Grau&amp;nbsp;dienten.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alles begann am Freitag, dem 22. August. An diesem Tag stieg ich mit den anderen Freiwilligen in den Flieger nach Lima, mit kurzem Zwischenstopp in Bogotá. Mit viel Müdigkeit, Reisekrankheit und meinem dreiteiligen Gepäck kamen wir um 3 Uhr morgens in unserem Hostel an. Das Hostel &amp;#8220;Flying Dog&amp;#8221; ließ mich beim ersten Blick sofort realisieren, auf was ich mich eingelassen hatte. Unter anderem hatte unser Zimmer ein Fenster mit Blick auf eine Aloe-Vera-Pflanze, die an einer Backsteinmauer hing. Zu unseren Zimmernachbarn (zum Glück auch andere Freiwillige) hatten wir leichten Kontakt, da die Wand nicht bis zur Decke reichte und ein offenes Fenster eingelassen war. Ein Gang weiter entdeckte ich zum ersten Mal peruanische Toiletten: Achtung! Klopapier verboten, denn sonst verstopfen sich die Abwasserleitungen. Das Bad, das einige Spinnen und Insekten als „Haustiere“ beherbergte, hatte zum Glück noch warmes Wasser&amp;#8230; Im Nachhinein war alles halb so schlimm – man muss sich nur ein wenig&amp;nbsp;anpassen!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p align="right"&gt;Samstag, 23. August&amp;nbsp;2025&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach wenigen Stunden Schlaf ging es direkt weiter mit unserem Tagesprogramm: Nach einem eher kleinen Frühstück hatten wir ein Treffen mit Doris, unserer Landesmentorin von Ecoselva, die uns das ganze Jahr über betreuen&amp;nbsp;wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Laufe des Nachmittags entdeckten wir Miraflores, eines der wohlhabenderen Viertel Limas, das auf Touristen ausgelegt war und in dem unser Hostel lag, sowie den Pazifik, in dem ich leider meine erste von vier Hosen mit Salzwasser&amp;nbsp;tränkte&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir erkundeten auch die Umgebung des Hostels: Eine sehr nette Bar mit gutem Pisco Sour, mehrere große Grünanlagen mit freilaufenden Katzen, die man streicheln und adoptieren konnte, sowie ein mehrtägiger Kaffeemarkt mit tollen Verkaufsständen aller Art. Für die Verpflegung war Ecoselva zuständig. So aßen wir mittags in einem arabischen Restaurant und abends in einem chinesischen. Letzteres überzeugte die wenigsten, da es zum einen zu viel schlechtes Essen gab und zum anderen wir, aufgrund eines Neugierimpulses meinerseits, ein Aloe-Vera-Getränk bestellten: Stell dir vor, du kaufst dir Shampoo mit Aloe-Vera-Duft im Supermarkt und packst darin kleine Stücke aus Fruchtjoghurt hinein. Genau so schmeckte es für mich und 90 % der Freiwilligen :( Hier möchte ich mich aber nicht beschweren, denn würde unser Jahr nur aus guten Erfahrungen bestehen, würden wir uns mächtig langweilen – und hier hätte ich keine absurden Erlebnisse zu teilen. Die Unterbrechung des Abendessens durch ein Moped, das in das Restaurant hineinfährt, gehört zu einem dieser absurden&amp;nbsp;Ereignisse&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;main class="carousel-container"&gt;
&lt;div class="carousel"&gt;
&lt;div class="item active"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of the Pacific in Lima" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8230536_DxO_HipNVxR4H.jpeg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of a metal pole with a sticker and the Pacific in the background" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8230540_DxO_x4EQ_uVjc.jpeg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of a road and some buildings in Lima" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8230556_DxO_Ldnar9w-0I.jpeg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="The Pacific behind a beton bridge" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8230559_DxO_uBmd7MWe1.jpeg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Waves of the Pacific hitting Stones" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8230600_DxO_eGgQayloN.jpeg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class="carousel-btn prev-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M15 18l-6-6 6-6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;button class="carousel-btn next-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M9 6l6 6-6 6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;div class="modal" id="modal"&gt;&lt;span class="modal-close" id="modalClose"&gt;×&lt;/span&gt;&lt;img alt="Full size image" class="modal-content" id="modalImage" src=""&gt;&lt;div class="modal-content" id="modalVideo"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/main&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p align="right"&gt;Sonntag, 24. August&amp;nbsp;2025&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weit entfernt vom wachenden Auge der Sicherheitskräfte und den säubernden Besen und Pinseln der Putzkräfte entdeckten wir heute eine neue Facette der Stadt. Lima: Eine Stadt mit 11 Millionen Einwohnern, die geprägt ist vom Kontrast zwischen Arm und Reich. Wir fuhren in das Viertel „Villa María del Triunfo“, ein sogenanntes pueblo joven – ein Armenviertel, das vor allem von Migranten aus den Anden bewohnt wird. Unser Weg dorthin war holprig, denn die StVO in Peru ist eher eine Empfehlung, der Gurt Dekoration und die Hupe wird mehr genutzt als die&amp;nbsp;Bremse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dort wurde uns ein Projekt der urbanen Agrikultur vorgestellt – vor ungefähr 15 Jahren entschieden sich einige Frauen, die Landschaft in der Umgebung schöner zu gestalten. Nachdem unter Strommasten ein Bauverbot herrscht, konnten sie sich eine Erlaubnis holen, dort Obst und Gemüse anzubauen. Der Anfang war schwer, denn die wenigsten glaubten an das Projekt. Um überhaupt anzufangen, wurde eine Art Zaun zum Schutz vor Dieben gebaut, der aus verschiedensten Teilen wie Reifen, Holzbrettern und Wellblechplatten&amp;nbsp;bestand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heutzutage hat sich das Projekt auf weitere Viertel ausgeweitet und zählt viele Familien, die kleine Parzellen besitzen. Einige verkaufen ihr Gemüse, andere bauen für ihren Eigenbedarf an. Auf jeden Fall sind alle Gärten mit viel Liebe gestaltet. Zu Mittag wurden wir in einen anderen Garten des Projekts eingeladen, um eine frisch zubereitete Mahlzeit mit ihrem Gemüse zu genießen – mmh! Danach ging es zurück zum Hostel, vorbei am tobenden Verkehr. Dort konnte ich den letzten Tag der „Semana del Café“ vollends genießen. Versteckt zwischen dem leckeren Duft des warmen Kaffees und der wuselnden Menschenmenge lernte ich einige interessante Menschen kennen. Unter anderem einen Tattoo-Künstler, der dabei war, den Besuchern temporäre Tattoos zum Thema Kaffee zu malen. Ich und Theo waren willkommene Gäste, denn wir plauderten mit ihm eine Weile über sein Leben und seine Arbeit in Peru, was ihm eine wohlverdiente Pause verschaffte. Im Laufe des Abends tauschte ich auch Kontakte mit ein paar Standbesitzerinnen aus, bei denen ich Pullis, eine Bauchtasche und eine neue Hose ergatterte. Denn eins muss ich mal loswerden: Ich habe furchtbar für das Jahr gepackt. Obwohl ich wirklich lange schon eine Packliste führe und mir einigermaßen sicher war, alles eingeplant zu haben, habe ich das Essentielle vergessen: Mich. Ich habe Kleidung, Spiele und anderes in Deutschland gelassen, was mir wichtig, aber vor allem nützlich war. Und wenn ich etwas dabei hatte, wie etwa Hosen und Shirts, dann leider nicht genug. Wie meine beste Freundin sagen würde: „Leben ist hart.“ Ich kann an der Situation nichts ändern, also habe ich mich damit abgefunden und&amp;nbsp;angepasst!&lt;/p&gt;
&lt;main class="carousel-container"&gt;
&lt;div class="carousel"&gt;
&lt;div class="item active"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of Villa María del Tríunfo" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8240631_DxO_xJ4J3gVrZ.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of a banana Tree" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8240629_DxO_tmrYuPpMN.jpg"&gt;&lt;p class="caption"&gt;Zum ersten mal gesehen: Ein&amp;nbsp;Bananenbaum&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of Villa María del Tríunfo" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8240636_DxO_pZkmJkSXxO.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of Villa María del Tríunfo" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8240638_DxO_gi_7-5bmx.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of Villa María del Tríunfo" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8240642_DxO_xBG7qJlfa.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class="carousel-btn prev-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M15 18l-6-6 6-6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;button class="carousel-btn next-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M9 6l6 6-6 6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;div class="modal" id="modal"&gt;&lt;span class="modal-close" id="modalClose"&gt;×&lt;/span&gt;&lt;img alt="Full size image" class="modal-content" id="modalImage" src=""&gt;&lt;div class="modal-content" id="modalVideo"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/main&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p align="right"&gt;Montag, 25. August&amp;nbsp;2025&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute hätten wir uns mit einer Frau aus der deutschen Botschaft treffen sollen, die uns mehr Infos über das Land und unseren Freiwilligenausweis geben wollte. In Peru braucht man vielerorts eine Nummer, den sogenannten &lt;span class="caps"&gt;CNI&lt;/span&gt; (código único de identificación), der auf dem Ausweis steht. Diese wird für Yape (ein digitales Zahlungsmittel, etwa wie PayPal, mit dem man so gut wie überall zahlen kann) genutzt, aber auch in Hostels und bei teuren Einkäufen verlangt. Doch das Treffen fand nie statt, da die Frau leider erkrankt war. Glück im Unglück, denn mit der gewonnenen Zeit konnten wir uns endlich &lt;span class="caps"&gt;SIM&lt;/span&gt;-Karten&amp;nbsp;kaufen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir fuhren mit dem Bus in die Altstadt Limas. Wer sich über überfüllte U-Bahnen, Busse oder Straßenbahnen in Deutschland beschwert, wird in den Bussen Limas nicht mal einsteigen können. Die Busse waren so überfüllt, dass man sich mehr biegen und quetschen musste, als man es je in einer Runde Twister gemacht hat. Spannend war auch das Aussteigen, was einfach nur aus den Wörtern „Bajo!“ und „Pásame“&amp;nbsp;bestand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kommen wir zurück zur Altstadt: Die beeindruckenden Gebäude in der Altstadt Limas entstanden durch die spanische Kolonialherrschaft, die ab 1535 begann. Lima wurde als „Stadt der Könige“ gegründet und diente als Hauptsitz des Vizekönigs von Peru, einem der wichtigsten politischen und wirtschaftlichen Zentren des spanischen Reiches in Südamerika. Die wohlhabenden Kolonialherren, die Kirche und die Verwaltung investierten in prunkvolle Kirchen, imposante Paläste und gut erhaltene Häuser, um ihre Macht und ihren Reichtum zu demonstrieren. Dabei wurden lokale Materialien wie Ziegel, Holz und Stein genutzt und kunstvoll verarbeitet. Das spiegelte sich bei unserem Besuch dieses &lt;span class="caps"&gt;UNESCO&lt;/span&gt;-Weltkulturerbes wider. Die Altstadt war wie eine Reise in die Vergangenheit, mit der sehr gut erhaltenen Plaza Mayor, aber auch dem Besuch des San-Francisco-Klosters. Als ich auf dem Weg zu unserem nächsten Ziel durch die Gassen der Altstadt schlenderte, merkte ich auch, wie sich das Stadtbild veränderte. Zwischen der wachsenden Anzahl an Wolkenkratzern und Wohnblöcken tummelten sich noch einzelne historische Gebäude, heutzutage oft von der Regierung&amp;nbsp;genutzt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den Abend ließen wir im „Parque de la Reserva“ ausklingen, wo wir uns zwischen Churros und Freizeitattraktionen eine Wassershow&amp;nbsp;anschauten.&lt;/p&gt;
&lt;main class="carousel-container"&gt;
&lt;div class="carousel"&gt;
&lt;div class="item active"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250008_DxO_eZP13gl30.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250032_DxO_2TchPjv8a.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250045_DxO_mWZb9FTXF.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250052_DxO_1FiPlr7_e.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250099_DxO_y5kqsrqkm.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250124_DxO_6nd8-JWpU.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250154_DxO_XMbq0_BOW.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250172_DxO_qOFtIZhz_.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250213_DxO_Pl9ZYhu-a.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260224_DxO_clMn0PQo6.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260245_DxO_vUifIVnN9.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class="carousel-btn prev-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M15 18l-6-6 6-6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;button class="carousel-btn next-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M9 6l6 6-6 6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;div class="modal" id="modal"&gt;&lt;span class="modal-close" id="modalClose"&gt;×&lt;/span&gt;&lt;img alt="Full size image" class="modal-content" id="modalImage" src=""&gt;&lt;div class="modal-content" id="modalVideo"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/main&gt;
&lt;p align="right"&gt;Dienstag, 26. August&amp;nbsp;2025&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach einem weiteren Meeting mit Doris waren wir heute im touristischen Stadtteil „Barranco“. Wir folgten der Strandpromenade und genossen den Pazifik, in dem ich und nur wenige andere schwimmen waren. Wegen der Kälte fuhren die SchwimmerInnen mit einem Taxi zurück zum Hostel. Nachdem wir frische Empanadas gegessen hatten, genossen Jannes, Theo und ich den Rest des Abends mit einer Pizza von Pizza&amp;nbsp;Hut!&lt;/p&gt;
&lt;main class="carousel-container"&gt;
&lt;div class="carousel"&gt;
&lt;div class="item active"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="A view of the Pacific" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260493_DxO_oWrPud-bS.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="A view of the Pacific with Limas skyscrapers and a Peruvian Flag" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260495_DxO_8yFdvy_U4.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Cactuses with the Pacific in the Background" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260499_DxO_P4ImBAGCG7.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="A Closeup of a cactuses fruit" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260501_DxO_SkkT5tW59.jpg"&gt;&lt;p class="caption"&gt;Die Frucht von den Kakteen des vorherigen&amp;nbsp;Bildes.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="A street in Lima leading to the Pacific in the background" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260504_DxO_GP6JGc0Tz.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="A pigeon flying over the waves of the pacific" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260510_DxO_3mTrgnlvv.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="A seagull flying over the pacific with the cityscape of Lima in the background" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260517_DxO_k_0ZP86hL.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class="carousel-btn prev-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M15 18l-6-6 6-6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;button class="carousel-btn next-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M9 6l6 6-6 6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;div class="modal" id="modal"&gt;&lt;span class="modal-close" id="modalClose"&gt;×&lt;/span&gt;&lt;img alt="Full size image" class="modal-content" id="modalImage" src=""&gt;&lt;div class="modal-content" id="modalVideo"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/main&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p align="right"&gt;Mittwoch, 27. August&amp;nbsp;2025&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für den letzten Tag war nichts geplant, nachdem wir alle zu verschiedenen Uhrzeiten Lima verließen und Doris dabei sein wollte. Erik und ich hatten am Nachmittag ein Treffen mit David, dem Chef von &lt;span class="caps"&gt;CACI&lt;/span&gt; Satinaki. Dort werden wir arbeiten und das Jahr über leben. Er hat uns viele Dinge erklärt – von den Personen, die dort leben und mit uns arbeiten werden, bis hin zu Details über Reisemöglichkeiten. Am Abend ging es für uns auch schon los. In Peru wird viel mit dem Bus gereist, wodurch der Komfort um einiges besser ist als in Deutschland. Es gibt Terminals für verschiedene Busunternehmen mit Gepäckabgabe, und die Busse an sich sind Spitze. Die Sitze sind sehr breit, komfortabel und lassen sich auf 160 bzw. 180° ausklappen. So kann man die Fahrt nach Pichanaki auf jeden Fall&amp;nbsp;genießen! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was 11 Stunden später passierte, folgt im nächsten&amp;nbsp;Post.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bleib&amp;nbsp;gespannt,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buena semana y hasta la&amp;nbsp;próxima!&lt;/p&gt;</content><category term="Peru"/></entry><entry><title>Möge die Reise beginnen: Ein Jahr in Peru</title><link href="https://cyprieninperu.netlify.app/de/the-adventure-begins/" rel="alternate"/><published>2025-06-09T09:00:00-05:00</published><updated>2025-06-09T09:00:00-05:00</updated><author><name>Cyprien Chevallier</name></author><id>tag:cyprieninperu.netlify.app,2025-06-09:/de/the-adventure-begins/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Darf ich mich vorstellen? Cyprien, 18 Jahre alt und auf dem Weg nach&amp;nbsp;Peru.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Hey!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mein Name ist Cyprien, und ich bin die Person hinter diesem&amp;nbsp;Blog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich mache mit dem Verein &lt;a href="https://ecoselva.org"&gt;Ecoselva&lt;/a&gt; ein Freiwilliges Soziales Jahr (&lt;span class="caps"&gt;FSJ&lt;/span&gt;) in Miguel Grau, einem sehr kleinen Dorf im Herzen des peruanischen Bergregenwaldes. In diesem Blog möchte ich meine Erfahrungen, Einblicke und Reisen aus diesem fantastischen Jahr&amp;nbsp;teilen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bleib gespannt auf weitere Posts - ich kann es kaum erwarten, meine Abenteuer hier zu&amp;nbsp;teilen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liebe&amp;nbsp;Grüße,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cyprien&lt;/p&gt;</content><category term="Peru"/></entry></feed>