<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<ns0:feed xmlns:ns0="http://www.w3.org/2005/Atom"><ns0:title>Cyprien au Pérou - peru</ns0:title><ns0:link href="https://devccypri3n1563.netlify.app/fr/" rel="alternate" /><ns0:link href="https://devccypri3n1563.netlify.app/feeds/peru.atom.xml" rel="self" /><ns0:id>https://devccypri3n1563.netlify.app/fr/</ns0:id><ns0:updated>2025-10-10T09:00:00-05:00</ns0:updated><ns0:entry><ns0:title>Enfin?!</ns0:title><ns0:link href="https://devccypri3n1563.netlify.app/fr/going-abroad/?utm_source=atomfeed" rel="alternate" /><ns0:published>2025-10-10T09:00:00-05:00</ns0:published><ns0:updated>2025-10-10T09:00:00-05:00</ns0:updated><ns0:author><ns0:name>Cyprien Chevallier</ns0:name></ns0:author><ns0:id>tag:devccypri3n1563.netlify.app,2025-10-10:/fr/going-abroad/</ns0:id><ns0:summary type="html">&lt;p&gt;J&amp;#8217;ai enfin réussi à publier mon premier véritable article. J&amp;#8217;y décris mon premier jour au Pérou, jusqu&amp;#8217;à mon voyage vers ma nouvelle maison, Miguel&amp;nbsp;Grau.&lt;/p&gt;</ns0:summary><ns0:content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bien que je sois au Pérou depuis plus de trois semai- 2 mois, je n’avais encore rien publié — jusqu’à aujourd’hui ! Je vais te raconter ces quelques jours passés à Lima, qui ont servi de préparation à mon engagement à Miguel&amp;nbsp;Grau.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Tout a commencé le vendredi 22 août. Ce jour-là, j’ai embarqué avec les autres volontaires dans l’avion pour Lima, avec une escale à Bogotá. Fatigués, un peu mal en point et chargés de mes trois bagages, nous sommes arrivés à 3 heures du matin à notre auberge. Le &lt;em&gt;Flying Dog&lt;/em&gt; m’a immédiatement fait réaliser dans quoi je m’étais embarquée. Notre chambre, par exemple, donnait sur une plante d’aloe Vera accrochée à un mur de briques. Nous avions un contact facile avec nos voisins de chambre (heureusement, aussi des volontaires), car le mur ne montait pas jusqu’au plafond et une fenêtre restait ouverte. Un peu plus loin dans le couloir, j’ai découvert pour la première fois les toilettes péruviennes : attention, papier toilette interdit, sous peine de boucher les canalisations ! La salle de bain, qui abritait quelques araignées et insectes en guise d’“animaux de compagnie”, avait au moins l’eau chaude… Avec le recul, rien de tout cela n’était si terrible : il suffit de s’adapter&amp;nbsp;!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p align="right"&gt;Samedi 23 Août&amp;nbsp;2025&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après quelques heures de sommeil, le programme du jour a commencé : un petit-déjeuner léger, puis une rencontre avec Doris, notre mentore locale d’Ecoselva, qui nous accompagnera toute&amp;nbsp;l’année.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’après-midi, nous avons exploré Miraflores, l’un des quartiers les plus aisés de Lima, très touristique et où se trouvait notre auberge, ainsi que le Pacifique, dans lequel j’ai malheureusement trempé mon premier pantalon sur les quatre que j’ai&amp;nbsp;apportés…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons aussi découvert les alentours de l’auberge : un bar très sympa avec d’excellents Pisco Sour, plusieurs grands espaces verts peuplés de chats errants à caresser ou à adopter, et un marché du café de plusieurs jours avec des stands variés et passionnants. Pour les repas, Ecoselva s’en occupait : déjeuner dans un restaurant arabe, dîner dans un chinois. Ce dernier n’a pas convaincu grand monde, car non seulement la nourriture était médiocre, mais en plus, poussée par une curiosité mal placée, j’ai commandé une boisson à l’aloe Vera. Imagine-toi acheter du shampoing à l’aloe vera au supermarché et y ajouter des morceaux de yaourt aux fruits : c’est exactement le goût que nous avons eu, moi et 90 % des volontaires. Mais je ne vais pas me plaindre : si notre année ne se composait que de bonnes expériences, nous nous ennuierions fermement — et je n’aurais pas d’anecdotes absurdes à partager. Comme ce scooter qui a fait irruption dans le restaurant pendant le&amp;nbsp;dîner…&lt;/p&gt;
&lt;main class="carousel-container"&gt;
&lt;div class="carousel"&gt;
&lt;div class="item active"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of the Pacific in Lima" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8230536_DxO_HipNVxR4H.jpeg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of a metal pole with a sticker and the Pacific in the background" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8230540_DxO_x4EQ_uVjc.jpeg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of a road and some buildings in Lima" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8230556_DxO_Ldnar9w-0I.jpeg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="The Pacific behind a beton bridge" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8230559_DxO_uBmd7MWe1.jpeg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Waves of the Pacific hitting Stones" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8230600_DxO_eGgQayloN.jpeg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class="carousel-btn prev-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M15 18l-6-6 6-6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;button class="carousel-btn next-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M9 6l6 6-6 6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;div class="modal" id="modal"&gt;&lt;span class="modal-close" id="modalClose"&gt;×&lt;/span&gt;&lt;img alt="Full size image" class="modal-content" id="modalImage" src=""&gt;&lt;div class="modal-content" id="modalVideo"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/main&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p align="right"&gt;Dimanche 24 Août&amp;nbsp;2025&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin des regards vigilants des forces de l’ordre et des balais des agents de nettoyage, nous avons découvert une autre facette de la ville. Lima, une métropole de 11 millions d’habitants, est marquée par le contraste entre richesse et pauvreté. Nous nous sommes rendus dans le quartier de &lt;em&gt;Villa María del Triunfo&lt;/em&gt;, un &lt;em&gt;pueblo joven&lt;/em&gt; — un quartier pauvre, habité surtout par des migrants des Andes. Le trajet fut mouvementé : ici, le code de la route est plutôt une suggestion, la ceinture de sécurité un accessoire, et le klaxon est plus utilisé que le&amp;nbsp;frein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sur place, on nous a présenté un projet d’agriculture urbaine. Il y a une quinzaine d’années, des femmes ont décidé d’embellir le paysage local. Comme il est interdit de construire sous les pylônes électriques, elles ont obtenu l’autorisation d’y cultiver fruits et légumes. Le début fut difficile, car peu de gens croyaient en ce projet. Pour se protéger des voleurs, elles ont construit une sorte de clôture avec des pneus, des planches et des tôles&amp;nbsp;ondulées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aujourd’hui, le projet s’est étendu à d’autres quartiers et compte de nombreuses familles qui cultivent de petites parcelles. Certaines vendent leurs légumes, d’autres cultivent pour leur consommation personnelle. Tous les jardins sont aménagés avec beaucoup d’amour. À midi, nous avons été invités dans un autre jardin du projet pour déguster un repas préparé avec leurs légumes — un délice ! Puis, retour à l’auberge, à travers le trafic chaotique. J’ai pu profiter de la dernière journée de la &lt;em&gt;Semana del Café&lt;/em&gt;, cachée parmi les effluves de café chaud et la foule animée. J’y ai rencontré des personnes intéressantes, dont un artiste tatoueur qui dessinait des tatouages éphémères sur le thème du café. Theo et moi avons discuté avec lui de sa vie et de son travail au Pérou, ce qui lui a offert une pause bien méritée. En fin de journée, j’ai aussi échangé mes coordonnées avec quelques exposantes, chez qui j’ai acheté des pulls, une banane et un nouveau pantalon. Car il faut que je l’avoue : j’ai horriblement mal préparé mes bagages. Malgré une liste minutieuse et une préparation soignée, j’ai oublié l’essentiel : moi-même. J’ai laissé en Allemagne des vêtements, des jeux et d’autres affaires importantes et utiles. Et ce que j’ai emporté, comme les pantalons et les t-shirts, n’est pas en quantité suffisante. Comme le dirait ma meilleure amie : « La vie est dure. » Je ne peux plus changer la situation, alors je m’y suis faite et je m’adapte&amp;nbsp;!&lt;/p&gt;
&lt;main class="carousel-container"&gt;
&lt;div class="carousel"&gt;
&lt;div class="item active"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of Villa María del Tríunfo" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8240631_DxO_xJ4J3gVrZ.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of a banana Tree" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8240629_DxO_tmrYuPpMN.jpg"&gt;&lt;p class="caption"&gt;Zum ersten mal gesehen: Ein&amp;nbsp;Bananenbaum&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of Villa María del Tríunfo" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8240636_DxO_pZkmJkSXxO.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of Villa María del Tríunfo" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8240638_DxO_gi_7-5bmx.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of Villa María del Tríunfo" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8240642_DxO_xBG7qJlfa.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class="carousel-btn prev-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M15 18l-6-6 6-6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;button class="carousel-btn next-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M9 6l6 6-6 6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;div class="modal" id="modal"&gt;&lt;span class="modal-close" id="modalClose"&gt;×&lt;/span&gt;&lt;img alt="Full size image" class="modal-content" id="modalImage" src=""&gt;&lt;div class="modal-content" id="modalVideo"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/main&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p align="right"&gt;Lundi 25 Août&amp;nbsp;2025&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous devions rencontrer une femme de l’ambassade allemande pour obtenir des informations sur le pays et notre carte de volontaire. Au Pérou, on a souvent besoin d’un numéro, le &lt;span class="caps"&gt;CNI&lt;/span&gt; (&lt;em&gt;código único de identificación&lt;/em&gt;), qui figure sur cette carte. Il est indispensable pour utiliser Yape (un moyen de paiement numérique, comme PayPal, accepté presque partout), mais aussi pour les auberges et les achats importants. Malheureusement, la rencontre n’a pas eu lieu, car elle était malade. Tant mieux, car cela nous a permis d’acheter enfin des cartes &lt;span class="caps"&gt;SIM&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons pris le bus pour le centre historique de Lima. Ceux qui se plaignent des transports en commun bondés en Allemagne ne pourraient même pas monter dans les bus de Lima. Ils étaient si pleins qu’il fallait se contorsionner plus que dans une partie de Twister. Descendre était tout aussi amusant : il suffisait de crier « ¡Bajo! » et « ¡Pásame!&amp;nbsp;».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Revenons au centre historique : les impressionnants bâtiments datent de la colonisation espagnole, qui a commencé en 1535. Lima, fondée comme la « Cité des Rois », était le siège du vice-roi du Pérou, l’un des centres politiques et économiques les plus importants de l’Empire espagnol en Amérique du Sud. Les colons fortunés, l’Église et l’administration ont investi dans des églises somptueuses, des palais imposants et des maisons bien conservées, pour afficher leur pouvoir et leur richesse. Les matériaux locaux, comme la brique, le bois et la pierre, étaient travaillés avec art. Cela se voyait lors de notre visite de ce site classé au patrimoine mondial de l’&lt;span class="caps"&gt;UNESCO&lt;/span&gt;. Le centre historique était comme un voyage dans le temps, avec la très bien conservée Plaza Mayor et la visite du couvent San Francisco. En me promenant dans les ruelles, j’ai aussi remarqué comment le paysage urbain changeait : entre les gratte-ciel et les immeubles modernes, quelques bâtiments historiques subsistaient, souvent utilisés aujourd’hui par le&amp;nbsp;gouvernement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La soirée s’est terminée au &lt;em&gt;Parque de la Reserva&lt;/em&gt;, où nous avons assisté à un spectacle d’eau, entre churros et&amp;nbsp;attractions.&lt;/p&gt;
&lt;main class="carousel-container"&gt;
&lt;div class="carousel"&gt;
&lt;div class="item active"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250008_DxO_eZP13gl30.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250032_DxO_2TchPjv8a.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250045_DxO_mWZb9FTXF.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250052_DxO_1FiPlr7_e.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250099_DxO_y5kqsrqkm.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250124_DxO_6nd8-JWpU.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250154_DxO_XMbq0_BOW.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250172_DxO_qOFtIZhz_.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250213_DxO_Pl9ZYhu-a.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260224_DxO_clMn0PQo6.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260245_DxO_vUifIVnN9.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class="carousel-btn prev-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M15 18l-6-6 6-6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;button class="carousel-btn next-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M9 6l6 6-6 6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;div class="modal" id="modal"&gt;&lt;span class="modal-close" id="modalClose"&gt;×&lt;/span&gt;&lt;img alt="Full size image" class="modal-content" id="modalImage" src=""&gt;&lt;div class="modal-content" id="modalVideo"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/main&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p align="right"&gt;Mardi 26 Août&amp;nbsp;2025&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après une nouvelle réunion avec Doris, nous sommes allés dans le quartier touristique de Barranco. Nous avons longé la promenade en bord de mer et profité du Pacifique, dans lequel seuls quelques courageux, dont moi, ont osé se baigner. À cause du froid, les nageurs sont rentrés en taxi à l’auberge. Après avoir mangé des empanadas fraîches, Jannes, Theo et moi avons terminé la soirée avec une pizza de Pizza Hut&amp;nbsp;!&lt;/p&gt;
&lt;main class="carousel-container"&gt;
&lt;div class="carousel"&gt;
&lt;div class="item active"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="A view of the Pacific" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260493_DxO_oWrPud-bS.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="A view of the Pacific with Limas skyscrapers and a Peruvian Flag" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260495_DxO_8yFdvy_U4.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Cactuses with the Pacific in the Background" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260499_DxO_P4ImBAGCG7.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="A Closeup of a cactuses fruit" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260501_DxO_SkkT5tW59.jpg"&gt;&lt;p class="caption"&gt;Les fruits des cactus de l&amp;#8217;image&amp;nbsp;précédente.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="A street in Lima leading to the Pacific in the background" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260504_DxO_GP6JGc0Tz.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="A pigeon flying over the waves of the pacific" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260510_DxO_3mTrgnlvv.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="A seagull flying over the pacific with the cityscape of Lima in the background" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260517_DxO_k_0ZP86hL.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class="carousel-btn prev-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M15 18l-6-6 6-6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;button class="carousel-btn next-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M9 6l6 6-6 6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;div class="modal" id="modal"&gt;&lt;span class="modal-close" id="modalClose"&gt;×&lt;/span&gt;&lt;img alt="Full size image" class="modal-content" id="modalImage" src=""&gt;&lt;div class="modal-content" id="modalVideo"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/main&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p align="right"&gt;Mercredi 27 Août&amp;nbsp;2025&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ce dernier jour, rien n’était prévu, car nous quittions Lima à différents moments et Doris voulait être présente. Erik et moi avions un rendez-vous l’après-midi avec David, le directeur de &lt;span class="caps"&gt;CACI&lt;/span&gt; Satinaki, où nous allons travailler et vivre pendant un an. Il nous a expliqué beaucoup de choses : les personnes avec qui nous allons vivre et travailler, les détails sur les possibilités de voyage, etc. Le soir, nous sommes partis. Au Pérou, on voyage beaucoup en bus, et le confort est bien supérieur à celui en Allemagne. Il y a des terminaux pour différentes compagnies, avec dépôt de bagages, et les bus sont excellents : sièges larges, confortables, inclinables à 160 ou 180 degrés. Autant dire que le trajet vers Pichanaki s’annonce agréable ! Ce qui s’est passé 11 heures plus tard fera l’objet du prochain&amp;nbsp;article.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reste à&amp;nbsp;l’écoute,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buena semana y hasta la&amp;nbsp;próxima!&lt;/p&gt;</ns0:content><ns0:category term="peru" /></ns0:entry><ns0:entry><ns0:title>Que le voyage commence: Une année au Pérou</ns0:title><ns0:link href="https://devccypri3n1563.netlify.app/fr/the-adventure-begins/?utm_source=atomfeed" rel="alternate" /><ns0:published>2025-06-09T09:00:00-05:00</ns0:published><ns0:updated>2025-06-09T09:00:00-05:00</ns0:updated><ns0:author><ns0:name>Cyprien Chevallier</ns0:name></ns0:author><ns0:id>tag:devccypri3n1563.netlify.app,2025-06-09:/fr/the-adventure-begins/</ns0:id><ns0:summary type="html">&lt;p&gt;Puis-je me presenter? Cyprien, 18 ans et en route pour le&amp;nbsp;Pérou.&lt;/p&gt;</ns0:summary><ns0:content type="html">&lt;p&gt;Salut,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je m&amp;#8217;appelle Cyprien, et je suis la personne derrière ce&amp;nbsp;blog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je fais une année de volontariat social (&lt;span class="caps"&gt;FSJ&lt;/span&gt;) avec l&amp;#8217;association &lt;a href="https://ecoselva.org/"&gt;Ecoselva&lt;/a&gt;. Je serais à Miguel Grau, un tout petit village au cœur de la forêt amazonienne péruvienne. Sur ce blog, je souhaite partager mes expériences, mes découvertes et mes voyages au cours de cette année&amp;nbsp;fantastique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reste attentif à d&amp;#8217;autres posts, car je suis impatient de partager mes aventures avec toi&amp;nbsp;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bises,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cyprien&lt;/p&gt;</ns0:content><ns0:category term="Peru" /></ns0:entry></ns0:feed>