<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<ns0:feed xmlns:ns0="http://www.w3.org/2005/Atom"><ns0:title>Cyprien au Pérou - peru</ns0:title><ns0:link href="https://devccypri3n1563.netlify.app/fr/" rel="alternate" /><ns0:link href="https://devccypri3n1563.netlify.app/feeds/peru.atom.xml" rel="self" /><ns0:id>https://devccypri3n1563.netlify.app/fr/</ns0:id><ns0:updated>2025-11-29T00:00:00-05:00</ns0:updated><ns0:entry><ns0:title>11 heures plus tard…</ns0:title><ns0:link href="https://devccypri3n1563.netlify.app/fr/11-hours-later/?utm_source=atomfeed" rel="alternate" /><ns0:published>2025-11-29T00:00:00-05:00</ns0:published><ns0:updated>2025-11-29T00:00:00-05:00</ns0:updated><ns0:author><ns0:name>Cyprien Chevallier</ns0:name></ns0:author><ns0:id>tag:devccypri3n1563.netlify.app,2025-11-29:/fr/11-hours-later/</ns0:id><ns0:summary type="html">&lt;p&gt;Arrivée à Miguel Grau, découverte de nos chambres et de la place du village. Dans cet article, je raconte notre fin de voyage en bus et nos premiers jours à Miguel&amp;nbsp;Grau.&lt;/p&gt;</ns0:summary><ns0:content type="html">&lt;p&gt;… nous sommes arrivés au terminal de Movílbus à Pichanaki. Il était environ 7 heures du matin, mais ça faisait belle lurette que la ville de 20 000 habitants ne dormait plus. La circulation sur la route principale était dense, composée de petits moto-taxis bleus, de pick-up et de camionnettes, probablement en route pour le travail.  L’air était rempli de poussière, mêlée à l’odeur des gaz d’échappement.
Fatigués mais remplis d&amp;#8217;anticipation joyeuse, Erik et moi avons attendu Aurélia, avec qui j’étais en contact pour organiser notre arrivée.
Le terminal, où on attendait, ressemblait de l’extérieur plutôt à un garage, mais avec des sièges et un comptoir à l’intérieur pour patienter.
Après environ une heure d’attente, un pick-up gris-foncé s’est arrêté devant nous. À l’intérieur se trouvaient Aurélia et quelques autres personnes. Voici donc l’équipe avec laquelle nous allons vivre et travailler pendant un an&amp;nbsp;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Elvis, la quarantaine, se décrit comme un homme heureux : « S’il a de la bière, du café et des femmes. » Fan de rock’n’roll de la première heure, il ne sort jamais sans sa&amp;nbsp;moto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aurélia, cheffe du laboratoire de contrôle qualité, Q-Gradeuse depuis huit ans pour &lt;span class="caps"&gt;CACI&lt;/span&gt; Satinaki et maman de Mavi. Elle a toujours le meilleur café et le meilleur chocolat du&amp;nbsp;laboratoire.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Blanca, notre hôte pour cette année, qui nous régale avec sa cuisine et nous aide à nous repérer dans sa&amp;nbsp;maison.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mavi, princesse à temps partiel et fille d’Aurélia, qui apporte joie et bonne humeur au&amp;nbsp;laboratoire.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;C’est avec cette équipe que nous avons pris un bon petit-déjeuner et discuté. Le repas était délicieux : du pain, des œufs et du yucca, une racine au goût similaire à celui de la pomme de terre, mais bien supérieure une fois frite — croustillante à l’extérieur et moelleuse à l’intérieur. Un régal !
Environ une heure plus tard, nous avons pris la route pour Puerto Yurinaki. En chemin, nous nous sommes arrêtés en bord de route, où une petite maison en bois avec un toit de chaume proposait des noix de coco à emporter. À part Erik et moi, personne ne semblait surpris par ce service improvisé. Après une heure de route et avec notre nouvelle boisson, nous sommes arrivés à Yurinaki, la ville la plus proche de Miguel Grau. Sans trop d’explications — une habitude culturelle à laquelle j’ai dû m’habituer —, nous y avons fait une halte. Erik et moi avons exploré un peu les alentours, sans nous aventurer trop loin sur cette terre inconnue. Le centre de la ville à 1 500 habitants est composée d’un joli parc, avec une scène en pierre. Une route en fait le tour, bordée de petits magasins et de&amp;nbsp;restaurants.&lt;/p&gt;
&lt;main class="carousel-container"&gt;
&lt;div class="carousel"&gt;
&lt;div class="item active"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/11-hours-later4_converted.webp?updatedAt=1764432200069"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class="carousel-btn prev-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M15 18l-6-6 6-6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;button class="carousel-btn next-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M9 6l6 6-6 6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;div class="modal" id="modal"&gt;&lt;span class="modal-close" id="modalClose"&gt;×&lt;/span&gt;&lt;img alt="Full size image" class="modal-content" id="modalImage" src=""&gt;&lt;div class="modal-content" id="modalVideo"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/main&gt;
&lt;p&gt;Nous avons ensuite quitté Yurinaki et pris la petite route qui mène aux villages dans les montagnes. Loin de la circulation dense des grandes villes, l’air était agréable : le soleil réchauffait notre peau, les oiseaux chantaient dans les arbres et une brise légère nous caressait le visage. Après 40 minutes de trajet, entrecoupées d’anecdotes et de paysages incroyables, nous sommes arrivés à la maison de Blanca. Il s’agit d’une vieille bâtisse en pierre, avec un toit en tôle ondulée. Les quelques constructions en bois aux alentours abritent des poules, des oies et d’autres animaux, ainsi qu’un vieux Jeep et un atelier rempli d’outils.
L’un d’entre nous devait dormir dans la seule chambre du deuxième étage, tandis que l’autre logeait dans la maison plus récente et moderne de David, à quelques minutes à pied. Celle-ci ressemble davantage à une maison européenne, avec une grande terrasse et plusieurs chambres à l’étage, chacune dotée de sa propre salle de bain.
Bien que j’aurais dû dormir chez David, nous avons rapidement échangé nos chambres en raison des allergies d’Erik. Je dois avouer qu’au début, ce changement a été difficile pour moi. Pour ceux qui me connaissent, je ne suis pas fan des insectes. Dans cette nouvelle chambre, il n’y avait pas d&amp;#8217;isolation extérieure, il manquait un carreau et une bâche faisait office de plafond. Je me suis donc rapidement retrouvé en compagnie de toutes sortes d’insectes : une guêpe m’a piqué en plein torse, des moustiques tournoyaient autour de mon lit, etc. Heureusement, j’ai rapidement reçu une moustiquaire pour mon lit et je me suis peu à peu habitué à la présence de ces petites bêtes. Ah, et les coqs ? Impossible de les oublier : les réveils matinaux à 3 h du matin, avec leurs cocoricos&amp;nbsp;!&lt;/p&gt;
&lt;main class="carousel-container"&gt;
&lt;div class="carousel"&gt;
&lt;div class="item active"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="L'arrivée à Miguel Grau" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/11-hours-later13_converted.webp?updatedAt=1764432252461"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="La maison de David" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/11-hours-later2_converted.webp?updatedAt=1764432254148"&gt;&lt;p class="caption"&gt;La maison de&amp;nbsp;David&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Des chats de Blanca" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/11-hours-later7_converted.webp?updatedAt=1764432233749"&gt;&lt;p class="caption"&gt;3 sur 5 Chats de&amp;nbsp;Blanca&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Des poules et des oies" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/11-hours-later3_converted.webp?updatedAt=1764432261528"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/11-hours-later0_converted.webp?updatedAt=1764432256028"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class="carousel-btn prev-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M15 18l-6-6 6-6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;button class="carousel-btn next-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M9 6l6 6-6 6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;div class="modal" id="modal"&gt;&lt;span class="modal-close" id="modalClose"&gt;×&lt;/span&gt;&lt;img alt="Full size image" class="modal-content" id="modalImage" src=""&gt;&lt;div class="modal-content" id="modalVideo"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/main&gt;
&lt;p&gt;En somme, ces premiers jours ont été vraiment formidables : découverte du laboratoire, de notre travail, rencontre de nouveaux amis et initiation à la cuisine péruvienne, sur laquelle je reviendrai dans un article séparé. L&amp;#8217;immersion est complète et c&amp;#8217;est vraiment intéressant de découvrir toute cette culture qui m&amp;#8217;était inconnue. Je vais laisser les prochaines images parler à ma place pour montrer la beauté de cet&amp;nbsp;endroit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Buenos días y hasta la&amp;nbsp;próxima!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cyprien&lt;/p&gt;
&lt;main class="carousel-container"&gt;
&lt;div class="carousel"&gt;
&lt;div class="item active"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/11-hours-later15_converted.webp?updatedAt=1764432239540"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/11-hours-later11_converted.webp?updatedAt=1764432216274"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/11-hours-later14_converted.webp?updatedAt=1764432232078"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/11-hours-later16_converted.webp?updatedAt=1764432244024"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/11-hours-later12_converted.webp?updatedAt=1764432257686"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/11-hours-later8_converted.webp?updatedAt=1764432201490"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class="carousel-btn prev-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M15 18l-6-6 6-6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;button class="carousel-btn next-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M9 6l6 6-6 6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;div class="modal" id="modal"&gt;&lt;span class="modal-close" id="modalClose"&gt;×&lt;/span&gt;&lt;img alt="Full size image" class="modal-content" id="modalImage" src=""&gt;&lt;div class="modal-content" id="modalVideo"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/main&gt;</ns0:content><ns0:category term="peru" /></ns0:entry><ns0:entry><ns0:title>Enfin?!</ns0:title><ns0:link href="https://devccypri3n1563.netlify.app/fr/going-abroad/?utm_source=atomfeed" rel="alternate" /><ns0:published>2025-10-10T09:00:00-05:00</ns0:published><ns0:updated>2025-10-10T09:00:00-05:00</ns0:updated><ns0:author><ns0:name>Cyprien Chevallier</ns0:name></ns0:author><ns0:id>tag:devccypri3n1563.netlify.app,2025-10-10:/fr/going-abroad/</ns0:id><ns0:summary type="html">&lt;p&gt;J’ai enfin réussi à publier mon premier véritable article. J’y raconte mes premiers jours au Pérou, de mon arrivée à Lima jusqu’au voyage vers ma nouvelle maison, Miguel&amp;nbsp;Grau.&lt;/p&gt;</ns0:summary><ns0:content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bien que je sois au Pérou depuis plus de deux mois déjà, je n’avais encore réussi à publier aucun article – jusqu’à aujourd’hui. J’aimerais revenir sur ces quelques jours passés à Lima, qui ont servi de préparation à mon engagement à Miguel&amp;nbsp;Grau.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout a commencé le vendredi 22 août. Le départ était prévu à 14 h 45 pour moi et les vingt autres volontaires : de Francfort à Lima, avec une escale à Bogotá. Épuisés, parfois malades à cause du voyage, et chargés de nos bagages en trois parties, nous sommes arrivés vers trois heures du matin à notre auberge de jeunesse, le &lt;em&gt;Flying Dog&lt;/em&gt;, à&amp;nbsp;Lima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La première chose qui nous a fait rire fut l’agencement pour le moins inhabituel de la chambre. L’une des fenêtres donnait directement sur une plante d’aloe vera accrochée à un mur de briques. Le contact avec nos voisins de chambre – heureusement eux aussi volontaires – s’est fait très rapidement, notamment parce que le mur séparant les chambres ne montait pas jusqu’au plafond et qu’une fenêtre ouverte y avait été&amp;nbsp;aménagée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après seulement quelques heures de sommeil, notre programme a repris dès le dimanche matin. Nous avons rencontré Doris, notre référente nationale d’Ecoselva, qui allait nous accompagner tout au long de l’année. Nous avons passé plusieurs heures dans une salle de réunion, où elle nous a transmis de nombreuses informations sur l’année à venir et notre séjour à Lima. Bien que nous ayons déjà suivi un séminaire de préparation de dix jours avant le départ, cette rencontre s’est révélée très précieuse, notamment grâce aux nombreuses années d’expérience que Doris a partagées avec nous sur la vie au&amp;nbsp;Pérou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans l’après-midi, nous avons découvert Miraflores, l’un des quartiers les plus aisés de Lima. Très orienté vers le tourisme, c’est également là que se trouvait notre auberge. C’est ici que j’ai vu l’océan Pacifique pour la première fois – et où j’ai malheureusement trempé ma première, et plus belle, des quatre pantalons que j’avais emportés… dans l’eau&amp;nbsp;salée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons également exploré les alentours de l’auberge : un petit bar servant un excellent pisco sour, plusieurs grands espaces verts peuplés de chats errants que l’on pouvait caresser (et, en théorie, même adopter), ainsi que le marché du café &lt;em&gt;Semana del Café&lt;/em&gt;, qui se tenait sur plusieurs&amp;nbsp;jours.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pendant ces journées de préparation, Ecoselva prenait en charge notre restauration. Nous déjeunions dans un restaurant arabe et dînions dans un restaurant chinois. Ce dernier n’a malheureusement pas convaincu grand monde. Avec le recul, je suis sûr que nous nous en accommoderions bien mieux aujourd’hui. Ce n’était finalement pas tant une question de goût que d’adaptation : nos corps et nos attentes n’étaient tout simplement pas encore arrivés au&amp;nbsp;Pérou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À cela s’est ajouté le fait que j’avais proposé de commander une boisson à l’aloe vera, afin de goûter à tout ce qui nous était proposé. Mais cette boisson n’a pas vraiment séduit nos palais à ce moment-là, et le restaurant s’est ainsi forgé une réputation un peu mitigée au sein du groupe – sans doute aussi parce que tout cela nous est arrivé de manière très&amp;nbsp;inattendue.&lt;/p&gt;
&lt;main class="carousel-container"&gt;
&lt;div class="carousel"&gt;
&lt;div class="item active"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of the Pacific in Lima" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8230536_DxO_HipNVxR4H.jpeg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of a metal pole with a sticker and the Pacific in the background" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8230540_DxO_x4EQ_uVjc.jpeg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of a road and some buildings in Lima" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8230556_DxO_Ldnar9w-0I.jpeg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="The Pacific behind a beton bridge" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8230559_DxO_uBmd7MWe1.jpeg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Waves of the Pacific hitting Stones" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8230600_DxO_eGgQayloN.jpeg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class="carousel-btn prev-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M15 18l-6-6 6-6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;button class="carousel-btn next-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M9 6l6 6-6 6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;div class="modal" id="modal"&gt;&lt;span class="modal-close" id="modalClose"&gt;×&lt;/span&gt;&lt;img alt="Full size image" class="modal-content" id="modalImage" src=""&gt;&lt;div class="modal-content" id="modalVideo"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/main&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p align="right"&gt;Dimanche 24 août&amp;nbsp;2025&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin du regard vigilant des agents de sécurité et des balais des équipes de nettoyage, nous avons découvert aujourd’hui une autre facette de Lima : une métropole de près de onze millions d’habitants, marquée par de forts contrastes&amp;nbsp;sociaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous nous sommes rendus dans le quartier de Villa María del Triunfo, un &lt;em&gt;pueblo joven&lt;/em&gt; – un quartier structurellement défavorisé, principalement habité par des migrant·e·s originaires des Andes et souvent né de l’initiative de ses propres habitants. Le trajet fut pour le moins mouvementé : au Pérou, le code de la route ressemble davantage à une suggestion, la ceinture de sécurité est souvent décorative, et le klaxon est utilisé bien plus fréquemment que le frein. Pour nous, nouveaux arrivants d’Allemagne, cela paraissait chaotique au premier abord, mais cela fait tout simplement partie du quotidien&amp;nbsp;ici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sur place, on nous a présenté un projet d’agriculture urbaine. Il y a environ quinze ans, quelques femmes ont décidé de rendre leur environnement plus agréable à vivre. Comme toute construction est interdite sous les lignes à haute tension, elles ont obtenu l’autorisation d’y cultiver des fruits et des légumes. Les débuts ont été difficiles, peu de personnes croyant réellement au projet. Pour pouvoir commencer, elles ont construit une clôture de fortune, faite de pneus, de planches en bois et de tôles ondulées, afin de protéger les&amp;nbsp;cultures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aujourd’hui, le projet s’est étendu à plusieurs quartiers et rassemble de nombreuses familles qui cultivent de petites parcelles. Certaines vendent leur production, d’autres cultivent uniquement pour leurs propres besoins. Ce qui les unit toutes, c’est le soin et l’amour apportés à leurs jardins. À l’heure du déjeuner, nous avons été invités dans un autre jardin du projet pour partager un repas fraîchement préparé à partir des légumes cultivés sur place – un moment fort de la&amp;nbsp;journée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes ensuite retournés à l’auberge : des jardins communautaires au Miraflores animé et bruyant. J’y ai pleinement profité du dernier jour de la &lt;em&gt;Semana del Café&lt;/em&gt;. Entre l’odeur chaleureuse du café et la foule en mouvement, j’ai fait la connaissance de personnes très intéressantes, notamment un tatoueur qui dessinait des tatouages temporaires sur le thème du café. Theo et moi étions des interlocuteurs bienvenus : nous avons longuement discuté avec lui de sa vie et de son travail au Pérou, lui offrant ainsi une petite pause au milieu de l’agitation du&amp;nbsp;marché.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans la soirée, j’ai également échangé mes coordonnées avec quelques exposantes, auprès desquelles j’ai acheté des pulls, une banane et un nouveau pantalon. Une chose est alors devenue très claire pour moi : lors de la préparation de mon sac pour l’année, je n’avais pas toujours fait les meilleurs&amp;nbsp;choix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’avais pourtant tenu une liste détaillée, qui contenait tout ce dont j’avais réellement besoin. Mais peu avant le départ, j’ai commencé à négocier cette liste avec moi-même – avec des arguments étonnamment mauvais. Des pulls ? Pas besoin d’en prendre autant. Des jeux ? Avec qui jouerais-je dans un petit village ? Des vêtements chauds pour la randonnée ? Je ne ferai sûrement pas ça au Pérou. Eh bien… je me suis lourdement trompé et j’ai dû trouver des solutions de&amp;nbsp;fortune.&lt;/p&gt;
&lt;main class="carousel-container"&gt;
&lt;div class="carousel"&gt;
&lt;div class="item active"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of Villa María del Tríunfo" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8240631_DxO_xJ4J3gVrZ.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of a banana Tree" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8240629_DxO_tmrYuPpMN.jpg"&gt;&lt;p class="caption"&gt;Première fois que je voyais un&amp;nbsp;bananier&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of Villa María del Tríunfo" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8240636_DxO_pZkmJkSXxO.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of Villa María del Tríunfo" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8240638_DxO_gi_7-5bmx.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="View of Villa María del Tríunfo" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8240642_DxO_xBG7qJlfa.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class="carousel-btn prev-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M15 18l-6-6 6-6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;button class="carousel-btn next-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M9 6l6 6-6 6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;div class="modal" id="modal"&gt;&lt;span class="modal-close" id="modalClose"&gt;×&lt;/span&gt;&lt;img alt="Full size image" class="modal-content" id="modalImage" src=""&gt;&lt;div class="modal-content" id="modalVideo"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/main&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p align="right"&gt;Lundi 25 août&amp;nbsp;2025&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous devions aujourd’hui rencontrer une représentante de l’ambassade d’Allemagne, qui devait nous fournir davantage d’informations sur le pays et sur notre carte de volontaire. Au Pérou, une grande partie des démarches nécessite un numéro d’identification, appelé &lt;em&gt;&lt;span class="caps"&gt;DNI&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;. Il est utilisé notamment pour Yape – un moyen de paiement numérique comparable à PayPal – mais aussi dans les auberges ou lors d’achats plus&amp;nbsp;importants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La rencontre a finalement été annulée, la représentante étant tombée malade à court terme. Un mal pour un bien : le temps gagné nous a permis d’acheter des cartes &lt;span class="caps"&gt;SIM&lt;/span&gt; et de nous reconnecter enfin au monde extérieur. Nous étions désormais plus autonomes et pouvions nous déplacer plus librement dans la&amp;nbsp;ville.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons pris le bus pour rejoindre le centre historique de Lima. Ceux qui se plaignent des métros ou bus bondés en Allemagne ne pourraient même pas monter dans les bus liméniens. Ils étaient si pleins qu’il fallait se contorsionner plus que lors d’une partie de Twister. La descente du bus était elle aussi toute une expérience, se résumant le plus souvent aux mots « ¡Bajo! » et « Pásame&amp;nbsp;».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le centre historique m’a profondément impressionné. La majorité des bâtiments datent de la période de la colonisation espagnole, qui débuta en 1535. Lima, fondée sous le nom de « Cité des Rois », fut longtemps le siège du vice-roi du Pérou, l’un des centres politiques et économiques majeurs de l’empire espagnol en Amérique du Sud. L’Église, l’administration et les élites coloniales ont investi dans des églises somptueuses, des palais imposants et des demeures richement décorées, utilisant des matériaux locaux comme la brique, le bois et la pierre. Tout cela se ressent fortement lors de la visite de ce site classé au patrimoine mondial de l’&lt;span class="caps"&gt;UNESCO&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons terminé la journée au &lt;em&gt;Parque de la Reserva&lt;/em&gt;, où nous avons assisté à un impressionnant spectacle de fontaines, entre churros et attractions de&amp;nbsp;loisirs.&lt;/p&gt;
&lt;main class="carousel-container"&gt;
&lt;div class="carousel"&gt;
&lt;div class="item active"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250008_DxO_eZP13gl30.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250032_DxO_2TchPjv8a.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250045_DxO_mWZb9FTXF.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250052_DxO_1FiPlr7_e.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250099_DxO_y5kqsrqkm.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250124_DxO_6nd8-JWpU.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250154_DxO_XMbq0_BOW.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250172_DxO_qOFtIZhz_.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8250213_DxO_Pl9ZYhu-a.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260224_DxO_clMn0PQo6.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="item"&gt;
&lt;div class="image-wrapper"&gt;&lt;img alt="Alt" src="https://ik.imagekit.io/721zjc9b0/images/P8260245_DxO_vUifIVnN9.jpg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class="carousel-btn prev-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M15 18l-6-6 6-6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;button class="carousel-btn next-btn"&gt;&lt;svg viewBox="0 0 24 24"&gt;&lt;path d="M9 6l6 6-6 6" fill="none" stroke="currentColor" stroke-linecap="round" stroke-width="2"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/button&gt;&lt;div class="modal" id="modal"&gt;&lt;span class="modal-close" id="modalClose"&gt;×&lt;/span&gt;&lt;img alt="Full size image" class="modal-content" id="modalImage" src=""&gt;&lt;div class="modal-content" id="modalVideo"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/main&gt;
&lt;p align="right"&gt;Mardi 26 août&amp;nbsp;2025&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après une nouvelle réunion avec Doris, nous avons visité aujourd’hui le quartier touristique de Barranco. Nous avons longé la promenade côtière et profité de la vue sur le Pacifique, dans lequel je me suis baigné avec seulement quelques autres courageux. À cause du froid, les nageurs sont rentrés à l’auberge en taxi. Le soir, nous avons mangé des empanadas, des chaussons de pâte farcis au fromage, au poulet ou aux légumes – pour moi, un bon substitut au kebab dont il faudra se passer pendant un&amp;nbsp;an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le dernier jour, rien n’était prévu, car chacun quittait Lima à des horaires différents et Doris souhaitait être présente pour chaque départ. Erik et moi avons rencontré dans l’après-midi David, le responsable de &lt;span class="caps"&gt;CACI&lt;/span&gt; Satinaki, l’endroit où nous allions travailler et vivre. Il nous a expliqué de nombreuses choses, des personnes sur place aux possibilités de voyage pendant&amp;nbsp;l’année.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le soir même, nous avons pris la route. Au Pérou, les trajets longue distance se font principalement en bus, avec un confort nettement supérieur à celui auquel on est habitué en Allemagne. Les terminaux disposent de consignes à bagages, et les bus eux-mêmes sont remarquablement confortables : sièges larges, beaucoup d’espace pour les jambes et dossiers inclinables jusqu’à 160, voire 180 degrés. Les onze heures de trajet jusqu’à Pichanaki se sont donc révélées plutôt&amp;nbsp;agréables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La suite de l’aventure fera l’objet du prochain&amp;nbsp;article.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avec le recul, ces premiers jours ont été à la fois bouleversants et magnifiques. Qu’il s’agisse de la vie urbaine, de la nourriture ou des contrastes saisissants entre les quartiers, j’ai peu à peu réalisé que je me trouvais dans une culture qui m’était étrangère et que j’allais y vivre pendant un an. Une année que j’attends avec impatience, précisément pour cette raison : l’échange&amp;nbsp;culturel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Restez à l’écoute,
Buena semana y hasta la próxima&amp;nbsp;!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</ns0:content><ns0:category term="peru" /></ns0:entry></ns0:feed>